可再參選 恐如周庭遭DQ

可再參選 恐如周庭遭DQ

頭條

【本報訊】雙學三子在公民廣場案中，一度遭上訴庭改判入獄6至8個月，按法例規定5年內不得參選。終審法院昨裁定3人上訴得直，恢復社會服務令及緩刑的原審判刑，不過有學者指出，即使黃之鋒和羅冠聰符合法例要求，但經過同屬香港眾志成員的周庭（圖）被「DQ」後，「大家都唔會expect（期望）眾志可以參選」。

DQ沒客觀標準

據《立法會條例》和《區議會條例》，任何人若被判監逾3個月，不論是緩刑與否，在判監後5年內，都喪失在選舉中被提名為候選人及當選議員的資格。中大政治及行政學系副教授馬嶽指，今次雙學三子上訴得直，在法律上應該可以參加選舉，「因為已經打甩咗，如果只係睇判監，就不再成為限制」。

但馬嶽指，自從周庭被DQ，原因是其政治聯繫是香港眾志，「基本上就會釘死眾志，唔可以再參選」，就算黃之鋒和羅冠聰毋須監禁，因同屬香港眾志，也難言肯定可參選，「（結果）冇人知，上一屆羅冠聰都得」。

至於周永康，他認為周不屬任何政黨，也鮮聽見他提到民主自決等，「但當然經過今次（周庭被DQ），大家都唔會expect（期望）有乜客觀標準」。

■記者王家文

相關新聞

終院判詞重點
頭條 4小時前

終院：公民抗命在港獲承認藉違法行為抗不公義 過程必須和平
頭條 4小時前

學者：新指引不適用於佔中 東北案
頭條 4小時前

羅冠聰：香港民主運動輸咗一仗
頭條 4小時前

指不認同楊官「歪風」判詞
頭條 4小時前

公民廣場僅有限度重開
頭條 4小時前

重奪公民廣場案 三子上訴得直免入獄終院指日後非法集結涉暴力可判監 黃之鋒：糖衣包裝嚴厲判決
頭條 4小時前

其實我好奇周庭愈大就愈大陸女人樣

重點？

如何取得BC?

重點就係佢個樣好似大陸人